{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_083117",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "소리섬박물관"
    },
    "text": "ソリ島博物館\\n\n済州特別自治道西帰浦市セクダル洞2664-36番地\\n\n''音''をテーマにした多様な展示物と体験施設を備えた博物館に、2004年10月に開館した。済州西帰浦市中文観光団地内にあり、建物総面積約4,000㎡の地上3階建てだ。展示館はいずれも五つで構成されており、計1,600点余りの展示品を所蔵している。第1展示館にはエジソンの発明品約300点余りを集めておいた。1877年、エジソンが発明した世界初の手動蓄音機''ティンポイル(Tin Foil)''をはじめとする蓄音機製作初期の珍しい蓄音機らと録音機・アイロン・電球・電話機・蓄電池・しゃべる人形・ソケットなどエジソンの発明品が展示されている。展示中の全ての蓄音機たちは現在までも作動されるものであり、世界でたった一つしかない展示品もある。''音科学体験''をテーマにした第2展示館には胎児の成長から誕生までの神秘な音を映像とともに説明する''生命の音''コーナーがある。また、足で演奏する大型オルガン、県(弦)がなくても音がする魔法のハーフなどを直接演奏しながら声を聞いてみられる。第3展示館には北朝鮮の金日成(キム・イルソン)主席の指示で制作したという北朝鮮が誇る''玉類金''という改良楽器をはじめ、北朝鮮楽器40点余りがあり、韓国伝統の宮廷の楽器である編磬にピョンジョンド見られる。第4展示館は、世界各国の音文化と風物に接することができる空間として、韓国・中国・日本・タイ・アフリカ・南米などの伝統民俗楽と脱・仮面などを展示しており、一部の楽器は演奏してみられる。第5展示館は''光とソリグヮン''と呼ぶ。ここには100年余り前、韓国の生活を描写したミニチュアをはじめ、忘れられていく私たちの音と映像物を接することができる。ソリソム博物館で最も目につくのは1階中央に設置されている貝モービルで、この造形物は、貝・ヒトデ・巻き貝230種あまりの貝万個余りに作られた。",
    "QA": [
        {
            "question": "博物館はどこにありますか？",
            "answer": "済州特別自治道西帰浦市セクダル洞2664-36番地にあります。"
        },
        {
            "question": "博物館の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "建物総面積は約4,000㎡の地上3階建てです。"
        },
        {
            "question": "何をテーマにした展示物がありますか？",
            "answer": "音をテーマにした多様な展示物があります。"
        },
        {
            "question": "展示品は何点ほど所蔵されていますか？",
            "answer": "計1,600点余りの展示品を所蔵しています。"
        },
        {
            "question": "第1展示館では何が展示されていますか？",
            "answer": "エジソンの発明品約300点余りが展示されています。"
        },
        {
            "question": "第2展示館にはどのようなコーナーがありますか？",
            "answer": "胎児の成長から誕生までの神秘な音を映像とともに説明する''生命の音''コーナーがあります。"
        },
        {
            "question": "第3展示館には何が展示されていますか？",
            "answer": "北朝鮮の金日成主席の指示で制作した改良楽器や北朝鮮楽器40点余りが展示されています。"
        },
        {
            "question": "第4展示館では何が展示されていますか？",
            "answer": "韓国・中国・日本・タイ・アフリカ・南米などの伝統民俗楽と脱・仮面などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "第5展示館にはどのような展示物がありますか？",
            "answer": "100年余り前の韓国の生活を描写したミニチュアや忘れられていく音と映像物が展示されています。"
        },
        {
            "question": "博物館内で最も目立つ展示物は何ですか？",
            "answer": "1階中央に設置されている貝モービルが最も目立ちます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 602,
        "QA": 374
    }
}